廢青廢到紐西蘭，瘋狂食牛扒之旅

背景：
續三月份去完Cambodia, 身為窮學生既我見到有紐西蘭既平機票，HX來回2人共6000大元 。所以就同廢青女友定左8月尾去到9月頭一齊挑戰 。
買左機票既我地身無分文，所以成個暑假都好努力返工。因為我地可能只係黎呢個地方一次，而紐西蘭主要分為南北島，而我同廢青都好想盡行，想用呢12日睇下行到幾多得幾多。

我地行程如下
南島HKG > Auckland > Christchurch > Hokitika > Queenstown > Invercagill > Bluff > Oamaru > Christchurch

北島 Christchurch > Auckland > Matamata > Waitomo > Lake Taupo > Lake Rotorua > Auckland > HKG

住宿：
南島 AIRBNB * 6晚
北島 Camper van * 5晚
機場 1晚

人均洗費
機票3000+1000(內陸機)
租車 1200+2000
BNB ： 1600
當地洗費（食＋入油） 5000
哈比人晚宴 1200
SKYDIVE連相，片 4000
12日Total : HKD20000
平均一日都係大約$1700（包食住交通機票）,係當地黎講已經算玩得好平

Day1 香港 > Auckland > Christchruch

一落機過安全檢查個到，個機場瘋狂叫我地CHECK下有無野食係我地既行李
每行兩步就有幾張POSTER 大大隻字咁寫出黎 本身我地都幾肯定我地無帶食物過黎，但見到佢要罰成3000HKD ，又咁多提示，我同廢青決定DOUBLE CHECK多次 。
如果大家去既話，記得唔好帶，包括機上面既食物，杯麵都計架。

香港時間1600 上機 飛左10個鐘 加埋時差海關，出到機場係當地時間0730左右。
原本個我地係訂左1700 JetStar 飛去Christchruch, 打算用呢10個鐘空檔出市區行下街，但最後發覺出去市區既SHUTTLE 要20NZD / head, 大家可以當1NZD = 6 HKD咁計， 最後因為覺得好唔抵，去左JETSTAR到改機票， 最後改左1100機，手續費係30NZD ／ HEAD。
咁我地岩岩落機又係機場廢到上機
又餓又累又眼訓，一上JETSTAR就訓死左，
6677覺得JETSTAR個位仲舒服過HX

幾經辛苦 終於到左christchruch
溫度大概 12度左右，本身我地著緊頹TEE 都即刻拎返D褸出黎著

我地打電話去JUCY 叫佢地派SHUTTLE黎接我地攞車。 第一個司機叫我地去door 7到等，等左勁耐都無車 。再打多次又話係door 1, 點知原來door 1一出個位係door7 出左再行多100米咁上下，明明就係個司機講得唔清楚，搞到又餓又累既廢青就屌鳩我話唔問人又處理得唔好咁 其實我都好餓好累，只係個司機講得唔清楚渣嘛 。

搞左一大輪，終於拎到租個部車。我地決定左去BNB到SETTLE好再算，因為真係好累。
渣左40分鐘車，終於到啦

呢到d人都會dec 到間屋好靚好detail, 相比係香港真係狗也不屌

我地呢之前都做左reserach 知道呢到食野好貴好貴，大多數都係自己煮。
我地已經餓到唔記得自己有幾餓，所以沖個熱水涼就出發去supermarket 買野

呢間叫PAK n SAVE, 係nz黎講都算幾大，模式似costco,(有去過美國／台灣應該知）都係一個大貨倉咁咩都有， 我地第一日就買左牛扒 ，雞脾，意粉同，fish finger 加少少調味料。 買單個陣 一睇 十樣野成600幾700蚊港紙，心諗呢間野咁貴既，都唔知D人係咪呃鳩我話呢間好。
明明好出名既 NZ安格斯 ribeye 2大塊先 80蚊港紙，再睇先知蒜頭，洋蔥都好撚貴 成10幾20蚊港紙一粒。
肚餓唔理啦，返到去就交比廢青煮啦。

大廚出馬 全部都好好味， 塊牛扒買個陣係有D暗紅色，唔似香港既血紅色。我地初頭以為壞左，但個HOST話係正常。 我地就照食，味道同口感都正過香港所謂既扒房多多聲，又平喎
因為太支力，所以食飽飽 就訓到第2朝了

啪左幾多次？

12日

DAY2 Christchurch > Stone Castle Hill> Hokitika (260km)
訓到8點，我地食個早餐整個lunch box再出發

第一站我地去castle hill， 大約160km, 要渣2.5-3hr, 仲要瘋狂上山落山 如果無渣開車既巴絲真係要量力阿

經過左一番博鬥，終於到左castle hill，但我地一到就開始落雨

就係一大堆唔同大小形狀既石頭係個山頭到
行近去睇 其實都幾壯觀
唔係好明點解會生成咁又生埋一齊

前面係石，後面就係呢D雪山美景

睇完呢個 原訂係去 Arthur's Pass, 但因為太大雨，廢雨又係車到訓死左
最後我同個路牌影左張相就走左

一路上就好多呢啲山水景

我地就係呢條咁靚既河邊食晏

之後我地就直奔去Hokitika 既bnb
再係Hokitika 既 New World supermarket 買左ribeye 黎煮，之後又訓死左
唔知點解去到NZ之前成日都好攰 好想訓，可能係凍，可能係渣車辛苦，我地都唔知點解 總之係到訓就好爽，因為D床又大又軟又舒服
另帶一提，係呢到買既牛扒係鮮紅色，我地諗返起都唔知係咪第一個HOST呃我地

正呀

好靚

好想俾樓主屌屎眼

關咩事

PakNsave d 扒係差少少

New world, countdown 好食好多

LM

睇到你個行程12日去咁多地方，仲要南北，chur到
我13日都只係南島only

留名

lm

Lm

我都係八月尾坐hx去左nz 三千蚊真係抵到爛
今次淨係去左北島
過多幾年考埋車牌會去埋南島
北島都好多地方好靚 但係去到auckland真係有d失望 成個香港咁
好掛住係nz既十二日

番左黎香港只係半個月多d嘅事，好掛住紐西蘭依個地方

講到PakNsave d 扒美食咁.......

食哂啲牛排喇